Haar neef is voorgegaan zijn toespraak met een plechtige buiging en hoewel ze er geen woord van kon horen het voelde alsof ze alles hoorde, en zag in de beweging van zijn lippen de woorden 'verontschuldiging', 'Hunsford' en 'Lady Catherine de Bourgh'.
Het was erg haar om te zien hoe hij zichzelf aan zo'n man blootstelt.
Meneer Darcy keek hem aan met ongeremde verwondering, en toen de heer Collins hem eindelijk de tijd gaf om te spreken, antwoordde met een air van verre beleefdheid.
Collins, echter, was niet ontmoedigd om weer te spreken en de minachting van meneer Darcy leek overvloedig toenemend met de lengte van zijn tweede toespraak, en bij de aan het einde maakte hij slechts een lichte buiging en bewoog hij zich op een andere manier.
M Collins keerde toen terug naar Elizabeth.
"Ik heb geen reden, ik verzeker u," zei hij, "om ontevreden te zijn met mijn Receptie Meneer Darcy leek erg blij met de aandacht.
Hij antwoorde mij met de uiterste beleefdheid, en betaalde me zelfs het compliment om te zeggen dat hij zo goed overtuigd was van het onderscheidingsvermogen van Lady Catherine als te zijn zeker dat ze een gunst nooit onwaardig zou kunnen schenken.
Het was echt een erg knappe gedachte.
Over het algemeen ben ik erg tevreden over hem. "
Omdat Elizabeth geen eigenbelang meer had om te achtervolgen, draaide ze zich om haar aandacht bijna volledig op haar zus en meneer Bingley; en de trein van aangename reflecties waaruit haar waarnemingen voortkwamen, maakte haar misschien bijna net zo gelukkig als Jane.
Ze zag haar in een idee zitten datzelfde huis, in alle gelukzaligheid die een huwelijk is van ware genegenheid zou kunnen schenken; en ze voelde zich bekwaam, onder zulke omstandigheden, van om zelfs de twee zussen van Bingley aardig te vinden.
De gedachten van haar moeder ze zag duidelijk dat ze op dezelfde manier gebogen waren, en ze besloot dat niet te doen ga bij haar in de buurt, anders zal ze misschien te veel horen.
Toen ze gingen zitten avondmaal, daarom beschouwde zij het als een meest ongelukkige verkeerdheid die plaatste ze in een van elkaar; en diep was ze geërgerd om te vinden dat haar moeder vrij met die ene persoon (Lady Lucas) stond te praten, openlijk en met niets anders dan haar verwachting dat Jane spoedig zou zijn getrouwd zijn met Mr. Bingley.
Het was een bezielend onderwerp en mevrouw Bennet leek niet in staat tot vermoeidheid terwijl de voordelen van de Overeenkomst Hij is zo'n charmante jonge man, en zo rijk, en leeft maar drie mijl van hen, waren de eerste punten van zelfbevrediging; en dan was het zo'n troost om te bedenken hoe dierbaar de twee zusters waren Jane, en om er zeker van te zijn dat ze evenveel naar de connectie moeten verlangen ze zou kunnen doen.
Het was trouwens zo veelbelovend voor haar jonger dochters, omdat Jane zo trouwde, ze in de weg moeten gooien andere rijke mannen; en tenslotte was het zo aangenaam om in haar levenstijd te zijn in staat om haar alleenstaande dochters onder de hoede van hun zuster te brengen, dat ze zou misschien niet verplicht zijn om meer gezelschap te krijgen dan ze wilde.
Het was.. noodzakelijk om van deze omstandigheid een kwestie van plezier te maken, want op in dergelijke gevallen is het de etiquette; maar niemand was minder waarschijnlijk dan Mevr.
Bennet om troost te vinden door thuis te blijven in elke periode van haar leven.
Ze besloten met veel goede wensen dat Lady Lucas binnenkort gelijk zou kunnen zijn gelukkig, hoewel blijkbaar en triomfantelijk gelovend dat er geen was kans.
Tevergeefs probeerde Elizabeth de snelheid van haar moeder te controleren woorden, of overtuig haar om haar gelukzaligheid te beschrijven in een minder hoorbare taal fluisteren; want, voor haar onuitsprekelijke ergernis, kon ze waarnemen dat het hoofd daarvan werd afgeluisterd door meneer Darcy, die tegenover hen zat.
Haar moeder berispte haar alleen omdat ze onzinnig was.
